# 入出波面の曲率半径  
$`(1-16)`$の肉厚減少を考えると、この減少差は原点ととある高さでの肉質減少の幅と同じため、以下が成り立つ.  
```math
\begin{equation}
    \begin{split}
        d-t &= \frac{1}{2}c_{1}Y^{2} - \frac{1}{2}c_{2}Y^{2} \\
        t &= d - \frac{1}{2}(c_{1} - c_{2})Y^{2} \tag{1-17}
    \end{split}
\end{equation}
``` 
中心の光路長に関しては$`(1-5)`$より、  
```math
\begin{equation}
    \begin{split}
        L_{0}=nd \tag{1-18}
    \end{split}
\end{equation}
``` 
$`Y`$の位置の光路長$`L_{Y}`$はこちらも同様に$`(1-5)`$で求める.  
レンズの高さが変わらないという薄レンズ近似により,
```math
\begin{equation*}
    \begin{split}
        L_{Yレンズ外} &= Z-t \\
        L_{Yレンズ内} &= nt
    \end{split}
\end{equation*}
``` 
より、  
```math
\begin{equation}
    \begin{split}
        L_{Y} = L_{Yレンズ外} +L_{Yレンズ内} = nt + Z - t \tag{1-19}
    \end{split}
\end{equation}
``` 
光路長が等しい条件は$`L_{0}=L_{Y}`$なので、$`(1-17)`$より、
```math
\begin{equation}
    \begin{split}
        nd &= nt + Z - t \\
        &= n(d-\frac{1}{2}(c_1-c_2)Y^2) + Z - d + \frac{1}{2}(c_1-c_2)Y^2 \tag{1-20}
    \end{split}
\end{equation}
``` 
Zについて整理をする.  
```math
\begin{equation}
    \begin{split}
        Z &= nd -nd +\frac{1}{2}n(c_1-c_2)Y^2 + d - \frac{1}{2}(c_1-c_2)Y^2 \\
        &= d + \frac{1}{2}(c_1 - c_2)Y^{2}(n-1) \tag{1-21}
    \end{split}
\end{equation}
``` 
これは$`(Y,Z)=(d,0)`$を頂点とした曲率$`(n-1)(c_1-c_2)`$の円と言える.  